黎智英：反送中團結兩代人

黎智英：反送中團結兩代人

黎智英於美國一個活動上直斥中共將香港變成內地城市，他被年輕人奮戰護港深深打動。

【本報訊】反送中運動備受國際關注，壹傳媒集團創辦人黎智英在美國一個活動上批評中共早在反送中前，已透過釋法、DQ手段奪去港人自由，直斥中共只想將香港變成內地其中一個城市，但表明對香港感樂觀，讚年輕人在反修例運動中奮戰護港，年長一輩與年輕人從未如此高度團結，指香港反修例示威者揮舞美國旗，全因港美共同珍視相同自由價值，希望美方持續關注香港，對港展示道德上支持。

相關新聞：中招印度協會前主席：完全過界

寧要自由尊嚴 非只要物欲

黎智英於香港時間周一上午於三藩市出席美國史丹福大學胡佛研究所（Hoover Institution）一個晚宴，他在席間接受訪談時稱，早在反送中爆發前，北京已透過釋法、DQ及政治檢控年輕人等奪去港人自由，過往香港年輕人一直投訴年長一輩，對北京抗爭未能成功，故今次年輕人以自己方式爭取，甚至出現暴力場面，但兩代人從未如此高度團結過，因港人深知反送中是壓毀香港最後一根稻草，所以要出來抗爭、守護香港。

他又批評北京想將香港變成一個內地城市，直言中共已等不到50年不變，「一國兩制很快會結束」，中共決意奪去港人自由與法治，令年輕人不惜犧牲性命也要抗爭，亦是港人團結的原因，更直言內地人以為港人是「狗」，只追求物質，但港人希望有自由制度、尊嚴，不是只要物質享受。

不過黎對香港情況仍樂觀，因北京也面對很多難題，包括經濟危機，也懼怕內地人與香港示威者接觸而受影響，內地也不會在港重演六四，因重演六四或引來國際制裁，後果會比30年前大10倍，他呼籲美方一同抗衡中共。當被問及過去多次遭受恐嚇，會否有天也離港？黎直言願為自己的立場付出代價，決不離港，坦言唯一的危險是他離港後被拒入境。

■記者梁穎妍三藩市報道

上一則
上一則
蘇貞昌斥林鄭轉軚避孭鑊

下一則
下一則
電競選手蒙面掩眼聲援

中招印度協會前主席：完全過界
警錯解法律 射路人違指引
古蹟聖安德烈堂染藍 林鄭懶理
麵店中水炮 顏料瀑布毀食材
叫毛漢慎言 鄭泳舜：冇其他用意
毋忘7.21 黑衫堵路警開槍
數百狂徒恐襲 三個月僅控六人
港鐵多站靜坐 市民：絕不原諒劊子手
狂吸催淚毒煙 恐盲眼 變植物人
國產貨高溫熱溶馬路油漆
私家車窗中彈 保險未必賠
警擲催淚彈 記者頭頂爆開
防暴英文差又出醜
聖保羅百學生靜坐 斥校方滅聲
玩警民角色扮演 教師涉虐女童
藍絲屈崇真幼師虐警二代
瑪麗百醫護靜坐抗「軍政府統治」
劏肚案被告涉來港翌日行兇
涉與藍絲打鬥 中四男生宵禁
羈押青年申保護令 警即放人
礙之鋒入閘 政府明益建制
官准眾志三子縮短宵禁時間
民主派參選人遭惡漢毀街站
港大生終過關 須處理Plan B
警上訴申禁查選民冊 官今宣判
台：港優先審陳同佳殺人案
蘇貞昌斥林鄭轉軚避孭鑊
電競選手蒙面掩眼聲援
與撐警商會割席 社企洗車俠退獎
會長任政協 屢批鬥示威者
水炮射清真寺 林鄭登門謝罪警隊道歉不認錯

但都同時令兩代人關係撕裂
幾多廢老呢啲真係早死早著

記者又係穎姸